// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [

    // 1
    {
      numb: 1,
      question:".......... هى عملية ابتكار وتطوير طرق واساليب جديدة لأستغلال الفرص التجارية.",
      answer:"ريادة الأعمال",
      options: [
        "ريادة الأعمال",
        "إدارة الأعمال",
        "أ وب معًا",
        "لا شيء مما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 2,
      question:"ريادة الأعمال هي عمل حر يتسم بالابتكار والمخاطرة في نفس الوقت، وذلك لاستثمار فرص حقيقية في بيئة تتسم بـ.....",
      answer: "بعدم التأكد",
      options: [
        "بعدم التأكد",
        "التأكد",
        "الاستقرار",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 3,
      question:"ريادة الأعمال تساهم في خلق أنشطة.....",
      answer: "اقتصادية",
      options: [
        "سياسية",
        "اجتماعية",
        "ثقافية",
        "اقتصادية",
        
      ],
    },
    {
      numb: 4,
      question:"ريادة الأعمال هي عملية متكاملة تساهم في تحقيق",
      answer: "التنمية المستدامة",
      options: [
        "التنمية المستدامة",
        "التنمية الإقليمية",
        "التنمية المجتمعية",
        "لا شيء مما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 5,
      question:"ريادة الأعمال تأسيس عمل أو مشروع ريادي قائم على فكرة تتسم بالابتكار والمخاطرة من خلال…",
      answer: "جميع ما سبق",
      options: [
        "المبادئ",
        "المبادرة",
        "الأسبقية",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 6,
      question:"من توجهات رواد الأعمال تشمل ........",
      answer: "جميع ما سبق",
      options: [
        "تحويل الأفكار إلى مشاريع",
        "الطموح",
        "امتلاك مهارة تأسيس فريق",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 7,
      question:"من الاعتبارات الأساسية لتعزيز ريادة الأعمال للقطاع النسائي تشمل ......",
      answer:"جميع ما سبق",
      options: [
        "بناء فريق مرشدين",
        "تصميم برامج توعية",
        "تهيئة بيئة ثقافية",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 8,
      question:"أهمية رواد الأعمال ترجع إلى توليد الفرص لتحقيق....",
      answer: "التنمية",
      options: [
        "التنمية",
        "التطوير",
        "التحسين",
        "لا شيء مما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 9,
      question:"وجود رواد الأعمال يعزز من....",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "تنشيط دورة الإنتاج",
        "ايجاد أسواق جديدة",
        "تطوير تكنولوجيا الأعمال",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 10,
      question:"يتميز رائد الأعمال بسمات ومهارات وخصائص متعددة منها",
      answer: "جميع ما سبق",
      options: [
        "مبدع",
        "مبتكر",
        "يمتلك دافع الإنجاز",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 11,
      question:"من المهارات الرئيسية لرائد الأعمال",
      answer: "جميع ما سبق",
      options: [
        "التواصل",
        "القيادة",
        "التخطيط الجيد",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 12,
      question:"من الفوائد المترتبة على ريادة الأعمال على المستوى الخاص",
      answer: "جميع ما سبق",
      options: [
        "زيادة الدخل",
      "تنميةالمواهب",
        "تحقيق الذات",
        "جميع ما سبق",
        
        
      ],
    },
    {
      numb: 13,
      question:"من الفوائد المترتبة على ريادة الأعمال على المستوى العام",
      answer: "جميع ما سبق",
      options: [
        "نمو الاقتصاد",
        "توفير فرص عمل",
        "تحسين الإنتاج",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 14,
      question:" يسعى رائد الاعمال الناجح الى تجاوز التحديات من خلال رفع .....",
      answer: "جميع ما سبق",
      options: [
        "قدرته",
        "مهارته",
        "معارفه",
        "جميع ما سبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 15,
      question:"من القيود والتحديات التي تواجه رائد الأعمال:",
      answer: "لا شئ مماسبق",
      options: [
        "استقرار الدخل المادي",
        "مشاركة المسؤلية",
        "ا و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
  
    {
      numb: 16,
      question:"يعتبر ....... من اكثر المعوقات التي تواجه رائد الاعمال",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "اتساع المنافسة",
        "نقص الخبرة الريادية",
        "عدم استقرار الاقتصاد العالمي",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 17,
      question:" .......من أهم الادوار الرئيسية لرائد الاعمال والتى تساعده على تجاوز التحديات التى تواجهه . ",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "الصبر والتحمل",
        "التوكل علي الله",
        "توفير دخل أضافي",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 18,
      question:" من القيود والتحديات الداخلية لرائد الاعمال قيود وتحديات ......",
      answer: "متعلقه به",
      options: [
        "متعلقه به",
        "متعلقة ببيئته",
        "ا و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 19,
      question:" من القيود والتحديات الخارجية لرائد الاعمال قيود وتحديات ........",
      answer: "متعلقة ببيئته",
      options: [
        "متعلقه به",
        "متعلقة ببيئته",
        "ا و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 20,
      question:"ريادة الاعمال تبدء بتحديد فكرة ........... ثم تحويلها الى مشروع ريادى تجارى جديد او تطوير مشروع قائم باستخدام موارد محدودة وفق اعتبارات العائد والمخاطر",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "غير تقليدية",
        "مبتكره",
        "ابداعية",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 21,
      question:"يعد .......شرط هام لأستمرار أي مشروع وتفوقه في الأسواق التي تصف بسرعه التغير والتقلب وشدة المنافسة وذلك من خلال تزويد المشروع بالأفكار الجديده",
      answer: "الابداع",
      options: [
        "الابداع",
        "الادارة",
        "القيادة",
        "التمكين",
        
      ],
    },
    {
      numb: 22,
      question:"يمكن تقسم عوامل دعم الأبداع الي .......",
      answer:"ا و ب معا",
      options: [
        "عوامل شخصية",
        "عوامل تنظيمية",
        "ا و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 23,
      question:"من العوامل شخصية الداعمة للأبداع وتتمثل في.......",
      answer: "ا و ب معا",
      options: [
        "القدارات الابداعيه",
        "التفكير الفردي والجماعي",
        "ا و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",

        
      ],
    },
    {
      numb: 24,
      question:"من العوامل التنظيمية الداعمه للأبداع.......",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "التخصيص في العمل",
        "الخبره الاحترافية",
        "حجم الشركة",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 25,
      question:"من العوامل الاضافية الداعمه للأبداع",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "ثقافة الشركة",
        "الهيكل التنظيمي للشركة",
        "الزبائن والمنافسين",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 26,
      question:"من معوقات الابداع......",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "التفكير النمطي التقليدي",
        "انعدام الجرأه والشجاعه",
        "التفكير السلبي",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 27,
      question:"من محفزات الابداع والابتكار.......",
      answer:"جميع ماسبق",
      options: [
        "الخيال",
        "تشجيع الافكار الحره",
        "دعم المبدعين والمبتكرين",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 28,
      question:"من أهم اشكال حقوق الملكية الفكريه.......",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "براءة الاختراع",
        "العلامة التجارية",
        "حق النشر",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 29,
      question:"تمنح......الحق في منع الغير من صنع أو استخدام او البيع ألا بموافقة صاحبه وذلك لفترة زمنية محدده تصل الي 20 سنة وعندما تنتهي يصبح ملكا عاما",
      answer:"براءة الاختراع",
      options: [
        "براءة الاختراع",
        "العلامة التجارية",
        "حق النشر",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
      {
      numb: 30,
      question:"تحمي اعمال المؤلفين بشكلها النهائي مثل الكتب وبرامج الكمبيوتر والتسجيلات الصوتية والتصاميم الهندسية",
      answer: "حق النشر",
      options: [
        "براءة الاختراع",
        "العلامة التجارية",
        "حق النشر",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
      {
      numb: 31,
      question:"تحمي رمز او كلمة او تصميم سواء تم استخدامه منفردا او ضمن تركيبه وذلك للدلاله علي مصدر السلع",
      answer: "العلامة التجارية",
      options: [
        "براءة الاختراع",
        "العلامة التجارية",
        "حق النشر",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 32,
      question:"لا بد من توافر......كون الابداع عمليه تتطلب التعاون والتنسيق بين عدد من الانشطة المتداخله في الشركة من اجل استحداث افكار جديده",
      answer: "قياده ابداعيه",
      options: [
        "قياده ابداعيه",
        "اساليب تقنيه",
        "مدخلات",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 33,
      question:"من العناصر اللازمه لتبني القياده الابداعيه التي تحفز الابداع وتشجعه وتخصص المكافأة والترقيه والتعزيز",
      answer: "أ و ب معا",
      options: [
        "وجود قياده تتبني الابداع",
        "وجود فرق متخصصه بالأبداع",
        "أ و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",

        
      ],
    },
    {
      numb: 34,
      question:".......هو عمليه عقلية مركبة قائمة علي عقل الانسان يتم من خلالها أنتاج تغييرات وافكار واشياء محسوسة او غير محسوسة تتسم بالاصالة",
      answer:"التفكير الابداعي",
      options: [
        "التفكير الابداعي",
        "القياده الابداعي",
        "الابحاث الابداعيه",
        "لا شئ مماسبق",

        
      ],
    },
    {
      numb: 35,
      question:"تشمل القدرات الابداعية",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "الطلاقة",
        "المرونه",
        "الاصاله",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 36,
      question:"تعنى قدرة الفرد على توليد عدد كبير من الافكار والبدائل والحلول بسرعه وسهوله ويكون التركيز على كم الافكار وليس نوعها . ",
      answer: "الطلاقة",
      options: [
        "الطلاقة",
        "المرونه",
        "الاصاله",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 37,
      question:"تعني قدرة الفرد علي توليد افكار متنوعه او حلول متنوعه ليست افكار او حلول تقليدية ويكون التركيز هنا علي تنوع الافكار وليس كمها",
      answer: "المرونه",
      options: [
        "الطلاقة",
        "المرونه",
        "الاصاله",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 38,
      question:"..........قدرة الفرد على انتاج افكار جديده ومتميزه غير مألوفه لم يسبق اليها احد ويكون التركيز هنا على اصاله الفكره وحداثتها . ",
      answer: "الاصاله",
      options: [
        "الطلاقة",
        "المرونه",
        "الاصاله",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 39,
      question:"تحدث العمليه الابداعيه داخل المخ والجهاز العصبى للأنسان ، ويمكن القول ان هناك ......... مراحل لتوليد افكار ابداعية جديده.",
      answer: "اربعه",
      options: [
        "اربعه",
        "خمسه",
        "سته",
        "سبعه",
        
      ],
    },
    {
      numb: 40,
      question:"يتمثل........ بالأستعانه بكادر معين او ابتكار مهام معينه او تغيير بالأنظمه او ابتكار نظام جديد للمكافات او تصميم برنامج ادارى جديد. ",
      answer: "الابداع الاداري",
      options: [
        "الابداع الاداري",
        "الابداع التقني",
        "أ و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 41,
      question:"يتمثل ........... بابتكار نظام جديد او ابتكار وسيله جديده او خدمات جديدع كخط انتاجى جديد او تحسين عمليه انتاجيه قائمه او ابتكار منتج جديد كالحصول على براءة اختراع .",
      answer: "الابداع التقني",
      options: [
        "الابداع الاداري",
        "الابداع التقني",
        "أ و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 42,
      question:"من اهم سمات المبدع والمبتكر......",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "يستمتعون بالتحدي",
        "يمتلكون افكار اصيله",
        "مهتمين بالأفكار الجديده",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 43,
      question:"تتضمن المشاريع ثلاثه عناصر أساسيه من اهمها ......",
      answer: "موارد ماليه",
      options: [
        "موارد ماديه",
        "موارد ماليه",
        "مخرجات",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 44,
      question:"من اهم خصائص المشروعات الصغيره........",
      answer: "جميع ماسبق",
      options: [
        "حجم صغير",
        "درجة مخاطره منخفضة",
        "يمكن الجمع بين الادارة والملكيه",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 45,
      question:"تكمن اهمية المشروعات الصغيره في الاقتصاد المحلي........",
      answer:   "أ و ب معا",
      options: [
        "مصدر لخلق فرص عمل",
        "تنمي المهارات والابداعات الجديده",
        "أ و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 46,
      question:"من اهم مصادر تمويل المشروعات الصغيره",
      answer: "أ و ب معا",
      options: [
        "التمويل الذاتي",
        "القروض",
        "أ و ب معا",
        "لا شئ مماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 47,
      question:"من أسباب فشل المشاريع الصغيره......",
      answer:   "جميع ماسبق",
      options: [
        "سوء الاداره",
        "نقص الخبره",
        "عدم السيطره علي المخزون",
        "جميع ماسبق",
        
      ],
    },
    {
      numb: 48,
      question:".......هى فحص او تقييم لأمكانية جدوى انشاء مشروع جديد",
      answer:"دراسة الجدوي",
      options: [
        "دراسة الجدوي",
        "ادارة المشروعات",
        "ريادة الاعمال",
        "ادارة الاعمال",
        
      ],
    },
    {
      numb: 1,
      question:"ريادة الاعمال هى منهج للبحث عن توليد الفرص دون التقيد بالأمكانيات او الموارد المتاحه",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 2,
      question:" رياده الاعمال هى نشاط يتم فى ظروف التأكد وعدم المخاطرة",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 3,
      question:"ريادة الاعمال تساهم فى خلق انشطه اجتماعيه جديدة من خلال عمليات البحوث والتطوير",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 4,
      question:"من اهم ابعاد رياده الاعمال بعد التأثير والذى يعنى الاستقلالية",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 5,
      question:" من اهم توجهات رواد الاعمال عمل دراسة جدوى دقيقه وسليمه وقدر محدود من الموارد لتحويل الافكار الى مشاريع ناجحه",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 6,
      question:"تنشيط دورة الانتاج وخلق فرص جديدة وتحسين مستوى الدخل من اهم ادوار رواد الاعمال",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 7,
      question:"الابداع هو توليد افكار جديده او تبنى فكره او سلوك جديد او سوق جديد او طرح منتجا جديدا بهدف اشباع الحاجات ذاتها بطرق مختلفه او تطوير منتج قائم او تصميم عمليه جديده",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 8,
      question:"المرونه تعنى قدرة الفرد على توليد عدد كبير من الافكار والبدائل والحلول بسرعه وسهوله ويكون التركيز على كم الافكار وليس نوعها ",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 9,
      question:"الأصاله تعنى قدرة الفرد على انتاج افكار جديده ومتميزه غير مألوفه لم يسبق اليها احد ويكون التركيز هنا على اصاله الفكره وحداثتها",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 10,
      question:"تعتبر المرحله الأولي لتوليد افكار ابداعيه هى الأعداد وتتم من خلال ادراك وتحديد المشكله",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 11,
      question:"التفكير الأبداعي يطلق الافكار الرياديه بحريه وطلاقه فينتج عن ذلك ابتكارات تخدم الرياده",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 12,
      question:"الابداع الادارى كأبتكار نظام جديد او ابتكار وسيله جديده او خدمات جديدع كخط انتاجى جديد او تحسين عمليه انتاجيه قائمه او ابتكار منتج جديد كالحصول على براءة اختراع",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 13,
      question:"التفكير الابداعى يساعد على نمو ثقه رائد الاعمال بنفسه اكثر حيث يشعر بقدراته على مواجهه مشاكل العمل",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 14,
      question:"من العوامل الشخصيه الداعمه لتبنى الابداع التمييز الذى يتعلق بالقدرة على اكتشاف المعلومات",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 15,
      question:"براءة الاختراع تحمي رمزا او كلمة او تصميم سواء تم استخدامه منفردا او ضمن تركيبه وذلك للدلاله علي مصدر السلع",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 16,
      question:" القياده الابداعيه التى تحفز الابداع وتشجعه وتخصص المكافاه والترقيه والتعزيز",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 17,
      question:"الابداع عمليه لا تتطلب التعاون والتنسيق بين عدد من الانشطه المتداخله فى الشركه",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 18,
      question:"لا يوجد فرق بين المشروع الصغير والمشروع متناهى الصغر",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 19,
      question:"دراسة الجدوى التفصيليه هى المرحله الأولي لدراسة جدوى أى مشروع ",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 20,
      question:"لا يزيد عدد العاملين فى المشروعات الصغير عن 30 عامل ",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 21,
      question:"دراسة الجدوى الفنيه تتضمن التكنولوجيا والخبره والمعرفيه والأجهزة والمعدات التى تمتلكها المؤسسه",
      answer: "صح",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },
    {
      numb: 22,
      question:"تركز دراسه الجدوى التسويقيه على القيم التى يضيفهاالمشروع للمجتمع ",
      answer: "خطأ",
      options: [
        "صح",
        "خطأ",
      
        
      ],
    },

  ];
  
  
  // Shuffle questions array
  questions.sort(function () {
    return 0.5 - Math.random();
  });
  
  // Select the first 30 questions
  questions = questions.slice(0, 40);
  